<b>雨雾天气出行路上要提神 开车切忌过猛</b>

天阴雨的天气较多，给驾驶人员行车造成很多不便，所以提醒大家行车时一定要注意车速和车距。在这里给大家介绍雨天行车需要注意的几个事项。

<font color=#dd1100>开车切忌过猛</font>

起步时油门不能过大，离合器应平稳接触；起步后要严格控制车速，不要一下子加得太快。遇事尽量提前处理，尤其不要猛力急刹车，必须刹车时可间断地轻踩制动踏板，随时修正方向，防止出现跑偏、侧滑和滑移。

高速公路的路面宽阔、固定参照物少、车流速度高，如果凭感觉判断车速会非常不准确。有时车速已经很快，驾驶人常常感觉不到。另外，长时间高速行驶，驾驶人视觉的立体感逐渐下降，对车速和距离的估计容易发生偏差，尤其是刚从一般道路进入高速公路后这种感觉更为明显，由此而引发的追尾或碰撞事故时有发生。在阴雨天气，驾驶员开车行经小流量高速公路路段时，要特别注意控制好车速。

<font color=#dd1100>进入隧道要提前减速</font>

隧道也是高速公路事故多发地带之一，由于隧道内外的光线变化很大，驾驶员在进入隧道后视力不能够有效调整，如果没有及时打开照明设备，将会造成一定的安全隐患。所以在进入隧道前一定要提前减速，打开车灯。